<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

 <title>I Miss Cover Flow</title>
 <link href="http://localhost:4000/atom.xml" rel="self"/>
 <link href="http://localhost:4000/"/>
 <updated>2019-10-07T15:40:12+08:00</updated>
 <id>http://localhost:4000</id>
 <author>
   <name>Kevin Gu</name>
   <email>wxkevingu@gmail.com</email>
 </author>

 
 <entry>
   <title>The Apple Arcade Trial</title>
   <link href="http://localhost:4000/2019/10/06/apple-arcade-trial/"/>
   <updated>2019-10-06T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://localhost:4000/2019/10/06/apple-arcade-trial</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Apple Newsroom 如是宣传自家的订阅制游戏服务 Apple Arcade：&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;message&quot;&gt;Apple Arcade invites you to play something extraordinary. Groundbreaking Game Subscription Service Launches on the App Store for $4.99 per Month on September 19&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财报里「服务」营收占比见长，不代表苹果已经完成了在服务类目的工作——甚至还没有完全结束布局。算上十一月即将上线的 Apple TV+，苹果今年在订阅制服务上投入了巨大的精力。豪华阵容配劲爆定价，加上巨量的设备基数。苹果坚定了信念要把别人碗里的饭抢来吃一口。我在九月十九日 Arcade 在 iOS 13 beta 系统上线的第一刻（让大力宣传的服务抢跑配套的正式版 iOS，这也是一个诡异的操作）开始了为期一月的免费试用（正常价格为 $4.99 / 月）。试用期业已过半，是时候谈谈了。&lt;br /&gt;现实情况是：不管是音乐串流、自制剧集还是游戏，想再次复现 iTunes Store 世纪初垄断市场的局面，几乎已不可能。苹果背靠与唱片公司的长期合作关系和自身「音乐 DNA」自信打造出来的 Apple Music 也没能盖过 Spotify 的势头。主打的一次付费无内购畅玩模式当然很好，iOS/iPadOS 13 对手柄的支持也聪明，可你随便问一个玩家为什么要买某主机，答案一定是某某游戏。作为游戏界的新人，面对「御三家」的地位、硬核玩家的不屑和自己在题材上的偏执，Apple Arcade 想要证明自己非常困难。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--excerpt--&gt;

&lt;p&gt;我多希望这时候能话锋一转，开始吹 Arcade 的惊艳游玩阵容。然而 Arcade 的确没有什么拿的出手的内容，这直接导致了它从第一天起就多半差评。梅林在 Twitter 上讥讽它是 4399 HD Remastered 多合一。更有人质疑加州人在 N64 世代是不是没搞明白什么样的体验能配叫做「街机」。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;当然是一定要自己去试试的。况且画面精美、制作精良还本地化完整的游戏，就算内容差也不可能差到不足以打发时间吧。政治课上我迅速浏览了几篇什么值得玩的推介文章之后下载了几款游戏。macOS Catalina 短时间内不会去升级，体验的设备只有 iPhone, iPad 和 Apple TV。叮！体验割裂感从这里就开始了，在 Apple TV 上，Arcade 的入口不在 App Store 而是一个单独的 Arcade app 里。而 iOS/iPadOS 上 Arcade 寄生于 App Store 的一个栏目里。嗯……&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src=&quot;https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6gy1g7pnjurbfzj30u014rdlb.jpg&quot; alt=&quot;IMG_1867&quot; /&gt;&lt;br /&gt;在对约十款游戏进行平均约十分钟的试玩之后，我意识到了自己的幼稚。4399 们起码还堪玩，像「Speed Demons」这种可能还不如 S60 时代 gameloft 的游戏。「Overland」几乎是为了废土而废土。「Skate City」无聊程度可以和 iPad 初代刚上市时 App Store 内的游戏一较高下。玩过塞尔达的人应该也不会想去玩一个精致的山寨版本（「Oceanhorn 2」）。政治课上我终于不敌睡意，选择了更有意思的睡觉。&lt;br /&gt;也不完全都是垃圾。「Sayonara Wild Hearts」画风美极了，音乐节奏也很有代入感。出品过纪念碑谷的工作室 ustwo 打造的「Assemble」有好的故事。「Mini Metro」工作室出品的「Mini Motorways」也是同类游戏中出类拔萃者。可 Sayonara 并非独占，剩下三家大厂的主机上均可游玩。Assemble 和 Mini Motorways 虽然题材不同，问题却有共性：譬如 Assemble 和纪念碑谷都很好，但如果「好」得方向和程度都差不多，为什么我要单独开一个 4.99 美元每月的服务来玩？想要玩好游戏的人不会在乎是每月 4.99 还是 9.99（PSN），只想借游戏打发时间的人面前有腾讯游戏倾情提供的一众选择。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;九月十一日苹果发布会进行时我发了这样一条 Tweet：「Apple Arcade 如期上线。iPad Pro 如今有了 USB-C（扩展更大尺寸的屏幕），有了官方的 PS4/XBOX 手柄支持。那么，离一台真正的游戏主机还有多远？」Arcade 支持全平台，让自家设备普遍遭遇的困境变得更明显。 Arcade 或许能在 iPhone 上获得一定成功，到了 iPad Pro 和 Apple TV 这个尺度人们就会开始想玩一些能见血的游戏了。Mac 的现状就更让人疯狂，这时候带着一种推出 Arcade 就可以解决「Mac 不适合玩游戏」问题的心态，应该会死得很惨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以我退订了 Apple Arcade，在试用期结束之前。并祈祷 Apple TV+ 第一批剧不要太难看。&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>深深一湾深圳湾，有飞机场也飞不过。</title>
   <link href="http://localhost:4000/2019/09/20/the-strait-you-cannot-cross-even-with-an-airport/"/>
   <updated>2019-09-20T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://localhost:4000/2019/09/20/the-strait-you-cannot-cross-even-with-an-airport</id>
   <content type="html">&lt;p class=&quot;message&quot;&gt;「我们永久地失去mla。失去左翼青年穷苦末路的小清新爱情，失去社会底层怅然若失的忧伤嫖客。失去九龙公园的游泳池和土瓜湾情歌。失去中学的暑假，失去牛头角青年，麦记朱古力醉酒的一夜。最终，我们将失去所有的城市诗人和虚无缥缈的都市传说。」&lt;br /&gt; 
「评论里部分人大概也不知道林阿P说过“资本主义收皮”，只会因一个他们无法理解的行为去高举口号去打倒。算了，我们都有光明的未来。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;以上兩條均為香港獨立（此處「獨立」當然指的是 indie 而非政治上的獨立）樂隊 my little airport 九月十九日凌晨在大陸被封禁後，我與新浪微博所見。按照慣常的操作此處我應該把 credit 給到。然而此刻去索驥，言論卻苟且到在私下輾轉，原 po 像從未出現過，所剩下的出聲孔裡透出無法理解的失望與無可奈何的憤怒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我其實很驚訝到現在我們還在討論空間裡質疑自己和他人，藝術和政治到底應不應該分開。藝術在政治的社會中存在，藝術家也是人（a.k.a 社會動物）。以藝術為工具反思社會 &amp;amp; 表達政治傾向，歷來已久。李志政治訴求的表達被噤聲值得讚頌，Bob Dylan 反思社會現狀的作品（如「Workingman‘s Blues #2」）能被認定為偉大的音樂，而 mla 部分作品中流露出來的傾向就會引發這種驚慌失措地、根本性的質疑？雙重標準玩得確實很有一手。对社会的反思，或者说表達的傾向與「民意」相同則稱其具有「藝術家的良心」，相左就戴上一個惹眼的帽子並當眾遊街，不可笑吗？藝術家不是你家的電視遙控器。&lt;/p&gt;

&lt;!--excerpt--&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比於那些極力掩蓋國歌事件的聽眾，我願意大大方方地承認。左派青年林阿 p 不滿現狀，發展出這種對舊日的依戀情節。但我們也都聽他唱過「我等在街上籌旗/呼喊資本主義收皮」（收皮在粵語指閉嘴）。左翼青年誰都要屌，誰都逃不過用最難的姿勢被左翼青年屌。我甚至懷疑如果香港重回英國治下，林阿 p 會是第一個開始搖五星紅旗的人。港獨是跑不了的，港獨又是太好用的帽子。在這個上街遊行等於港獨的詭異時刻，港獨面前人人平等，誰管你是左翼青年的牢騷還是衝著分裂國家去，所有自由主義精神都可以收皮。不光要叫你收皮，還要把你大變活人。Jijiao Zhang 八月初的时候问我怎么看香港的事。我说，那我写一篇 blog 吧。幾十天一字未动，一是因为事件在不断发展，意想不到的事情在不断出现。但 mla 的事最令我沮喪。沮喪的時候可以聽 mla，排遣沮喪的歌者被封殺帶來的沮喪，又要讓我去聽誰才能釋懷？在這個沮喪的閉環裡，我想不通，我相信那些貼大字報的人們也沒想過去想。下架，刪數字記錄，禁止實體拷貝流通。流媒體平台和淘寶可以在憤怒的樂迷前頂上十分鐘的鍋，這套幹練又流暢的組合拳誰予誰之手你我心知肚明。最终，我们失去「所有的城市诗人和虚无缥缈的都市传说」。但作為時代巨嬰的我們當然是不可能也沒有資格感受這些情緒的。更重要的，不要你覺得即便藝術家宣揚激進政見仍然可以保有選擇性傾聽的權利，我要我覺得港獨苗子就該被連根拔起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想到群體之間的分裂近於不可彌合，感嘆深深的深圳灣我們再也無法飛過。以後若去到九龍公園游泳池，不止弔唁倒閉的 HMV Square，也滿目都是你的歌聲。&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Designed by Apple in California, An Unbox</title>
   <link href="http://localhost:4000/2019/08/30/Designed-by-Apple-in-California/"/>
   <updated>2019-08-30T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://localhost:4000/2019/08/30/Designed-by-Apple-in-California</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;去年還不知前年，托朋友在香港買了英文版的小號「Designed by Apple in California」。香港順豐寄到大陸家中，一直沒捨得拆開。
今天沒忍住，拆了，一睹尊榮。&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;message&quot;&gt;《Designed by Apple in California》透過 450 張我們的產品及其製造過程的相片，記錄了 Apple 20 年來的設計。這段視覺歷史，從 iMac 跨越至 Apple Pencil，闡述了創新材料及技術，讓每個細節真確呈現。這本精裝書冊，選用了經特別研磨的德國紙張，配上鍍啞銀邊，以八色分色及低鬼影油墨印製，編製歷時八年多，細意精心之處，與當中展示的產品同出一轍。Apple 一貫在設計、工程及製造上的一絲不苟，我們以此書致敬，亦以此書為證。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;the-unbox&quot;&gt;&lt;em&gt;The Unbox&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6gy1g6hqk55vslj319a0u0dm6.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--excerpt--&gt;

&lt;p&gt;打開順豐的快遞包裹，就可以看見 Apple 的白色紙盒包裝。這居然不是最後一層包裝。&lt;img src=&quot;/Users/kev1ngu/Downloads/Designed by Apple in California/Lightroom catalog/轉存/KEV_1460.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6gy1g6hqqbhnf7j319b0u0he2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這張質感與印刷精細度都極為優秀的紙上面印滿了 Apple 的 iconic design。真是極好的品質，不想讓它有任何破損，小心翼翼的放到一邊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6gy1g6hqpavpctj319b0u0npm.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一層層的精緻包裝會在無形間提升對書本體的期待，拆 Designed by Apple 能獲得比 unbox 任何一件 Apple 產品都大的儀式感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6gy1g6hr2w8tbvj319b0u0x6v.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6gy1g6hr4zojisj319b0u0u14.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;dedicated-to-steve-jobs&quot;&gt;&lt;em&gt;Dedicated to Steve Jobs&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6gy1g6hr8r6o6xj31400u0qva.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我打心裡知道我不可能忍住不拆，但我完全沒有料到 Jony Ive 會先行一步離開 Apple。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6gy1g6hra5ogewj31400u07wo.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6gy1g6hrexhbdpj319a0u0e86.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6gy1g6hrf4vv0kj30u00u0x6s.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6gy1g6hrfe9tj6j31400u0e87.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6gy1g6hsyapkexj319b0u0npl.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;coda&quot;&gt;&lt;em&gt;Coda&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;HK$1,588，對於一本畫冊，尤其是這種品質的畫冊來說應該不算貴。但對於當時的我來說完全不是一個小數目。此書現已售罄，謝謝一咬牙購入它的自己，謝謝促成我購得此書的朋友，謝謝 Apple。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;什麼是設計？為什麼設計？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This is the answer.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Fear of fear</title>
   <link href="http://localhost:4000/2019/06/16/Fear-of-fear/"/>
   <updated>2019-06-16T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://localhost:4000/2019/06/16/Fear-of-fear</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;即便是在相对可以去自由地纪念和反思的 Twitter 上，群体对公众事件的记忆力也短的匪夷所思。还记得去年的这个时候我们在讨论的是什么吗？&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;message&quot;&gt;我们这些匿名者敬佩岳同学实名上书的勇气，更钦慕她临事不惧的正气，而有司诸公你们究竟在怕什么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根治记忆速朽的方式就是加快事情重演的频率，直至不再需要去记忆。此事与五月后接踵发生的事件，本质上都是同一件事情。让李志、好奇心日报、许子东们迅速获得与黄耀明、陈升一样的境遇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几乎是和外面的空气一样，这儿快闷得让人窒息了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;怎么可能会忍住不去和身边人提起这一切。回应大多相同，「那你有什么办法解决吗？」&lt;/p&gt;

&lt;!--excerpt--&gt;

&lt;p&gt;驽钝如我，言辞激烈面前往往哑口无言。回过神却能给出很坚定的答案：当然不是去玩命送死，解决办法就是不去阴阳怪气地问「有什么解决办法吗？」无可奈何的又要开始屌犬儒（这是一个旷日持久并没有正向回馈的过程）。犬儒是公共语境日复一日被污染、思维方式潜移默化被限定之后的产物，犬儒者在成为墙上的另一块砖的时候，往往还摆出一副伪善的面目，不仅让自己显得精于世故，同时也造作出受害者一般的无奈。而我不愿做帮凶，也必定会屌犬儒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;犬儒者另有一特征：喜欢假惺惺的假设一切与己无关，幻想可以高高挂起。如此我便可以向各位介绍对抗犬儒最浅显的好处就是可以保持清醒。我也曾设想一个让我可以不去关心一切政治生活或其他琐事的社会，终于意识到这是最终极的乌托邦。在不可预见的未来里乌托邦也许能实现，然而此刻我们离国际平均水平都尚有数光年的距离，放心，万事万物都会与你形成千丝万缕的联系。这是常识。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fear of fear always exists, and why don’t you stand up to it as a person?&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>虽然我也曾在江苏卷语文考场上揪心过...</title>
   <link href="http://localhost:4000/2019/06/07/%E8%99%BD%E7%84%B6%E6%88%91%E4%B9%9F%E5%9C%A8%E6%B1%9F%E8%8B%8F%E5%8D%B7%E8%AF%AD%E6%96%87%E8%80%83%E5%9C%BA%E4%B8%8A%E6%8F%AA%E5%BF%83%E8%BF%87/"/>
   <updated>2019-06-07T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://localhost:4000/2019/06/07/虽然我也在江苏卷语文考场上揪心过</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;会很难记起彼时彼刻的心绪，很难记得到底是为了什么要去从二十个字题目构筑的一方世界里去训练自己把读完题后发散到各处的思维收拢聚合，找到一个切口，反反复复的磨八百个方块字，把立意立起来，在自成一派的条理中自圆其说，尝试说的有新意又不为赋新词强说愁。两年过去了，真的很难再记起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;江苏卷语文第二十题背后的事实是：作文不是和老师学的，作文也不是遵谁人之嘱就可以永远灵光乍现的。作文是表达，是相由心生。永远感谢我从小到大的语文老师（几乎都是我的班主任），让我的「心」不至于很好看，起码有分辨美丑的能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;江苏卷合流在即，观中原诸侯，可知「作文」已矣哉。谓之作文？谓之作伪。吾不愿作伪，今亦不能作文。至此三百三十三字，不复往日荣光，佶屈聱牙，不能谓之文。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;活着的时候，别人的人格在社会学意义上跪着。要死了，才看见别人跪着，仿佛在此间也未曾活过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;风气日紧&lt;/em&gt;，我终于想起，我当时想的是何物。「能在此自由挥洒，不拘一格，终是一幸事」
&lt;!--excerpt--&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>#闲话三两句#</title>
   <link href="http://localhost:4000/2019/05/27/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E4%B8%89%E4%B8%A4%E5%8F%A5/"/>
   <updated>2019-05-27T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://localhost:4000/2019/05/27/#闲话三两句#</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;用 Jekyll 来生成这篇网站的 Post，不可避免的要用到 Markdown。Markdown 从 John Gruber &lt;a href=&quot;https://daringfireball.net/projects/markdown/&quot;&gt;提出&lt;/a&gt;到现在有好多种 style，&lt;a href=&quot;https://github.github.com/gfm/&quot;&gt;GFM&lt;/a&gt;(GitHub Flavored Markdown) 之类的，越发的感觉「你 Markdown 用哪种标准」很有「你缩进用 Space 还是 Tab」的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;//&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大橋トリオ (Ohashi Trio) 的&lt;a href=&quot;http://music.163.com/song?id=22781806&amp;amp;userid=125565879&quot;&gt;「RAINYDAY」&lt;/a&gt;，从去年上海看他的 livehouse 之前到现在一直都没有人上传歌词，抽空自己做了。即使这是一首不包含任何敏感内容的100%网易云的审核速度慢的诡异（原文歌词审核了 emmm 也就四天吧！）。且根本没有提供第一方工具去打 lrc 歌词的时间点，我用的是&lt;a href=&quot;[https://lrc-maker.github.io](https://lrc-maker.github.io/)&quot;&gt;歌词滚动姬&lt;/a&gt;。意外的顺手。看着自己做的歌词出现在 LyricsX 上还挺奇怪的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;//&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;任正非的访谈&lt;a href=&quot;https://www.tmtpost.com/3958628.html&quot;&gt;实录&lt;/a&gt;，一反余承东和华为消费类产品部门给人的不良印象。非常有大将之风，完全把华为的发展历程和与供应链、竞争对手的关系放在全球化的语境中讨论。强调对民粹话术反对的时候给自家技术树的完整发展给出蓝图。我不记得是哪个媒体的标题给他的回答贴上了类似当代公知的 tag，还挺酷。王跃琨离开 FView 后的第一支评测也出炉了，主角是华为 P30 Pro，特别棒。 另外给彭总道个歉…&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=EH3B38cZjJE&amp;amp;feature=youtu.be&quot;&gt;YouTube 4K:&lt;/a&gt;
(偏个题，大家有没有经此一役 YouTube 上科技 KOL 们终于不把 Huawei 发成 Wah-wei 的音了，有几个甚至声调还挺地道的…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;//
&lt;!--excerpt--&gt;
WWDC 2019 还有八天开幕。希望 iOS 能给大尺寸和 OLED 屏的 iPhone 优化一下，iPad 文件管理开放一点，顺手再提高一下自家服务的稳定性。今天出恭时手机不在身边，Series 1 的表突然自己重启了，重启到一半还亮着白苹果的时候开始电话振动，急死人。watchOS 6 给劲一点绝对换 new-design 的手表了。macOS 从下一代起也要取消对 32-bit 的支持。甚至 Mojave 就开始抛弃 OpenCL/OpenGL。最惨不过 CS:GO for Mac 玩家，不仅 Steam 还没更新 64 位应用，游戏本身还是用 OpenGL 写的，大写的惨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;//&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國的電子音樂、饒舌都上過綜藝節目了。終於爱奇艺的自制综艺「乐队的夏天」也上了。北方公园的&lt;a href=&quot;https://www.weibo.com/ttarticle/p/show?id=2309404375958353223833#_0&quot;&gt;长文&lt;/a&gt;写的非常好，我就不鹦鹉学舌了。三十一只乐队的阵容几乎就是我高中时期 iPod 里的神仙们出来互相打架。说打架可能不恰当，不像别的综艺节目的选手，这些老炮儿们其实都互相认识，也就等于换个地方凑一块儿玩。第一集下来，盘尼西林倒是黑转路人，也被宇宙人的贝斯手方Q实力圈粉。气氛很好，比看什么即刻电音舒服多了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;//&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;将近一年之后把狂野飙车 9 重新下载了回来，破烂游戏挂了全局梯子依然网络表现感人。Max 功耗瞬间跑满那叫一个热。以前 touch 4 什么的一路烫过来也不会有什么感觉，今年这手机不知道为什么特别让我对热量有感知。Max 的信号也的确是不行。一个手机信号不好，一个电脑键盘不好，这都什么事？苹果偏偏把这两样凑齐活了，我很受伤…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;//&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;用一个 Tampermonkey 的插件刷超星的网课，还以为自己掌握了核心科技，彻底翻车…偷懒还是不得行啊。结果就是要多蹉跎一学期的时间来弥补此次过失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;//&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想给 APS-C 的 Nikon D7000 装个 MB-D11 手柄，四舍五入约等于换了个全幅机(大雾&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;//&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;找了一圈市面上键位数量割舍合理、蓝牙连线、USB-C 充电且有附送 Mac 键帽/无刻印的机械键盘真的不多，其中价格合适的也只有 iQunix F96(如果有更好的选择欢迎私信我救救孩子的花呗)。勤写博客的话，可以逼迫自己早日痛下决心换个机械键盘，或者干脆把 MacBook Pro 2018 的键盘干坏换个新的。结果都还挺好的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;//&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;彩虹的&lt;a href=&quot;https://open.spotify.com/album/2O1ie99FOKQkg1zeuvBBwZ?si=yo85QXDLR4u0llJVtAgtSw&quot;&gt;白马村游记&lt;/a&gt;。一共七首加一首 bonus，之前只泛泛的听过「七之一：榕樹」。昨天晚上對著歌詞聽了一遍，几欲落泪，听到「七之七：村口迎佛」的時候完全忍不住哭了出來。金承志说：「我要写一个作品，让听众听完了，会心痛到说不出话来。」第一遍没看歌词就能感受到的弥漫出来的民国气息，到后面几首的美好气氛，最后村口迎佛的最后完全的感情爆发。那是一种包裹在力量中卻穿越时空而來的虛無感和夢醒的空虛。我的乐理知识很差，依然能感受到白马村游记单首作品结构的好，整张专辑的叙事结构更是出色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;//&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;六月院线好像还行。真正期待的电影都是动画，哆啦A梦和千与千寻。好像龙猫内地重映也就是几个月前的事情，有种文艺繁荣的错觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;//&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;連睡了十四個小時，本來就有頸椎病，這下更加難收。於是把電腦用一種 homebrew 的方式墊高了。（寫這條只是為了試一下圖床怎麼樣了
&lt;img src=&quot;http://wx1.sinaimg.cn/large/6d4c710cly1g3g9px7he8j218z0u0kjl.jpg&quot; alt=&quot;macbook elevated&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Formula One：飆速求生</title>
   <link href="http://localhost:4000/2019/05/25/formula-one-drive-to-suivive/"/>
   <updated>2019-05-25T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://localhost:4000/2019/05/25/formula-one-drive-to-suivive</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;偶尔搜到 Netflix 的原创剧集&lt;a href=&quot;https://www.netflix.com/title/80204890&quot;&gt;「Formula One：飆速求生」&lt;/a&gt;，以 2018 赛季一级方程式大奖赛为素材。第一集开了个头，立刻知道它的好，却被种种琐事拖住时间，搁置在片单列表一隅。不仅剧没时间看，甚至 Netflix 升级了 UHD 的 Plan 都没有机会打开看几眼主页。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://wx2.sinaimg.cn/large/6d4c710cly1g3cxaxrapkj22k40u0ax6.jpg&quot; alt=&quot;netflix profile&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天却饶有兴味地端坐电脑前看完了一季的全部十集，全程没怎么按快进。中途按捺不住 Steam 下载了 F1 2017 跑了两圈回来继续看剩下的剧集。看完感叹我非常信赖的 Netflix 推荐算法竟然没有猜出我 100% 是此剧的目标观众，真是好险！还好，除了算法还有缘分能决定我看到什么剧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说回 F1 赛事本身，好像 CCTV 5 近年很少转播 F1 赛事了。一直说着要去看中国大奖赛(我极限运动的确很讨厌上赛道的大直道无脑互尬)但也没真的动身前往观战。F1当之无愧我国群众基础最薄弱的运动之一。自诩赛车爱好者(yes i’m a petrolhead)如我，甚至没意识到 F1 2018 赛季把 logo 都改了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;即便缺席了如此久的赛事，赛季仍然一年一年的过，我听说 NBA 这两年观赏性下降。仅仅是看了几段大奖赛片段，就能断定，F1 散发的光芒，和幼年时电视机里的狂奔相比，似乎并没有任何暗淡。
&lt;!--excerpt--&gt;
依旧有新秀表现夺目，车手流动，政治丑闻，资金断链。棋逢对手或是队内互尬，噩耗连连或是命运垂青。F1 赛场上的故事永远有相同的体裁，主角如跑马灯变幻。西班牙传奇车手阿隆索迎来最后一场告别赛事。舒马赫早已离开赛场，病情牵动所有见证过他传奇的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除开这些节外生枝，所有车队和车手的目标都只有一个：登上领奖台。必须夸赞 Netflix 剧集的策划，剧名「飙速求生」(Drive to Survive) 显得无比真实，却又透出一丝丝的残酷和宿命感。剧集一共有十集，据传 Netflix 并没有能拿到头牌车队(法拉利和奔驰)的拍摄授权。歪打正着的是，虽然人人有机会，且人人都面临着巨大的压力和随时可能出现的难题。难以逃避的事实是 F1 的领奖台上永远有那么几张面孔（虽然这并不影响 F1 的观赏性），强队高手们，比如汉密尔顿和维特尔，永远很快很强大。所以他们的 &lt;em&gt;Survival&lt;/em&gt; 压力没有中间车队那么大。Netflix 也以此为每一集找到了贴近主题却又角度不同的切入点。看完实在令人叹服。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;F1 实在是太快了，赛道内外的一切都是 300+ km/h 的节奏。Netflix 拍摄手法让观众可以放心的让情绪随着镜头流淌：这就是去年才发生的真人真事啊！但有时我刚刚被导演渲染的情绪打动，代入车手的喜悦和无奈里，情况就会发生转机。非虚构的赛事，却会有大到难以想象的不确定性。Haas 车队连续两次进站换胎出现了同样的失误，直接退出大奖赛。&lt;em&gt;火星救援&lt;/em&gt; 也不敢这么把人往死里设计的，命运的无情冠绝天下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://wx3.sinaimg.cn/large/6d4c710cly1g3cxcwmmhej21c00u04qp.jpg&quot; alt=&quot;subtitle&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其实最让人感同身受的就是这种无情又无奈的宿命感。F1，或者说所有的极限运动，都像是无限放大与浓缩人可能遇到的极端情况。要随时准备接受现状，调整状态。作为观众，也可以在起起伏伏的事件中，获得参与感，并很笃定地说「这样的阵仗都见识过了，还有什么好畏惧的呢」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，赛场内外，Drive fucking wild, to SURVIVE。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;p.s. 明天晚上九點，北京時間五月廿六日晚上九点十分有 F1 2019 賽季摩纳哥大獎賽。Monte Carlo，這是我最喜歡的賽道。小时候在米老鼠的漫画里就看见唐老鸭开过这条道。&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>A fresh beginning.</title>
   <link href="http://localhost:4000/2019/05/22/a-fresh-beginning/"/>
   <updated>2019-05-22T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://localhost:4000/2019/05/22/a-fresh-beginning</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;As I claimed in the &lt;a href=&quot;https://www.imisscoverflow.xyz/about/&quot;&gt;&lt;em&gt;About Page&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, having a personal blog set up is a long-wanted thing on my bucket list.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Now the box is checked, finally.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;It’s always surprising to have all these years wasted in wanting a personal blog but doing literally nothing. Crystal clearly I know that anyone in dream of writing something on the Internet should have a blog running indepently from these babysitters even not being tech-savvy, period.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The moment finnaly came, I made up my mind that I should jump out of the trap set by Qzone and many other blogging-like service provider like Jianshu (but thumbs up for Medium), and of course, my laziness. And, really do something.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;message&quot;&gt;Thankfully I started out, and I won't call it a miss.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The basic idea is to make this a place where I can have a rest, like, &lt;em&gt;a home on the Internet&lt;/em&gt;. It is expected that I will share new gadgets, trends, perspectives and thoughts on great works of liberal arts. If you see any older post, that would be my previous posts somewhere else(mostly in Chinese).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I am grateful to those who provide tools that I used during the setting up of this blog. Also i would like to thank my friends, families and my girlfriend to keep me company during my looooong feeling down.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Like Jeremy Clarkson said on his DriveTribe: &lt;em&gt;My Tribe, My Rules.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yes, &lt;em&gt;My Blog, My Rules&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>eSIM 低头和华为抬头</title>
   <link href="http://localhost:4000/2018/09/13/the-failure-of-eSIM-and-the-winning-of-Huawei/"/>
   <updated>2018-09-13T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://localhost:4000/2018/09/13/the-failure-of-eSIM-and-the-winning-of-Huawei</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Twitter 上的「宇宙漂流井底之蛙」@yllan 在今年七月新 MacBook Pro 发表的时候说：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「十年前的我會想買台嶄新的 MBP 好好犒賞自己爽一下。現在？也許沒那麽簡單了。我想要一個有希望的社會、環境可以生活在裏面。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时隔两个月，新的 iPhone 如期而至。以我所见，没有人对此感到兴致盎然。是的，依然会有大量的人会在 9 月 14 日下午去抢金色的 512GB 款 iPhone XS Max。又如何？即使是同样乏善可陈的 iPhone X 发表完之后，我仍会在 YouTube 上浪费整天，去看新的 iOS 采用了什么样全新的手势交互，去期待这次的玻璃会有怎么样的全然一体的质感。你知道的，新的 iPhone 永远有惊喜，不一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但 2018 年的新 iPhone 们是三颗让人觉得绝望的炸弹。是的，iPhone XS 们依旧会是制造工艺处理器屏幕相机最好的电话，即使没有什么新的东西。但 Phil Schiller 的确开始在台上给你讲「双开双待」是什么东西了，这没有什么不好，但他也的确单独留出一页幻灯片，告诉身处中国内陆的我们：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次虽然惊喜不多，失望确是巨大的。只有物理双卡。
&lt;!--excerpt--&gt;
数年前苹果就开始在能用蜂窝 4G 网的 iPad 上开始推行电子的 SIM 卡，这样用户可以在需要的时候随意切换自己使用的服务。而去年的 Apple Watch Series 3 也搭载了这项功能以实现 4G 数据连线。后续是，大陆用户只有寥寥数个城市的联通用户能用上这项功能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「不忘初心」是说滥的话。四十年来，最重要的不是苹果的设备本身如何进化，而是这些设备上诞生了无数重要且有趣的事物。不要忘了，就连互联网本身都是在一台 NeXT 工作站上展现雏形。许多人没有意识到的是， iOS 和 macOS 才是至关重要的「平台」，Mac 和 iPhone 只是它的物理形态而已。新的 iOS 设备是什么样子，从来无关紧要，我关心的只是，iOS 能在新的设备上充分发挥自己的潜力吗。进而，能让用 iOS 的我激发自己的潜力吗？Alan Kay 说，对软件认真的人应该有自己的硬件。这话从来不假。有这样的 iOS，才有这样的 iPhone。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;问题是：像 iOS 这样的技术在社会中到底以什么样的姿态出现？三十多年前，打造 Mac 的工程师们是一群艺术家。先驱们抱着对未来怎样的愿景去打造这所有的事物，作为用户的我们以什么样的心态利用这些设备和软件去创造所有的东西。期望努力之下的社会和世人能变成怎样的模样，期望技术在社会进步的过程里面扮演什么样的角色。期望技术进步之后的社会能以同样的姿态反过来促进技术的进步。eSIM 作为有潜力的新技术在推广过程中依旧被人为设下重重障碍。特供版物理双卡不是苹果的错，但的确是苹果的无奈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沮丧吗？实用主义从来没有像今天这样获得数量众多的拥趸，技术也从来没有像今天这样尴尬过。华为在发表会后说自己「稳了」。微博下面会有人说华为有了 iOS 就无敌了。止增笑耳。eSIM 低头，华为抬头。@yllan 作为一个台湾人提出那样的期望，对岸的我除了认同也的确没有什么好说的。是普世的追求，好像在我们这里就尤其艰难。希望我们还有时间吧。&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 

</feed>
